［大話精攬炒］東區聯合現「入院後揭發」懷疑個案

【明報專訊】本港確診武漢肺炎個案昨增加3宗，至8宗。此外，東區醫院和聯合醫院分別出現兩宗入院後才揭發的懷疑個案。有醫護向本報證實，一名持雙程證來港的三胞胎產婦，昨在東區醫院剖腹生產後才發現肺花，正接受新型冠狀病毒測試，暫未有結果，消息稱有醫護在沒做足防護下，短時間與她接觸；聯合醫院個案則疑涉及隱瞞通報。

本港昨新增3宗確診個案，其中47歲香港男子在武漢武昌區白沙州市場擔任文職，本月20日曾因發燒到當地醫院求診，其後退燒，23日乘高鐵抵港，因曾在內地被狗咬，到律敦治醫院表示想打瘋狗針，當時病人隱瞞其職業及工作地點，故醫生准他離開。男子24日再發燒，25日到律敦治醫院求醫，最終確診。其太太、女兒要隔離，當局正調查有無醫護人員受感染。

雙程證婦產後發現肺花
消息：有醫護防護不足下接觸

東區醫院醫護透露，一名持雙程證孕婦本月22日入院，其時懷孕28周，丈夫為港人，報稱去年9月曾在福建入院後便來港，一直沒返內地。該醫護稱孕婦曾在港看私家醫生，已知有三胞胎，但沒在公院登記，入院時發燒達37.8度，出現咳、傷風感冒徵狀，並有肚痛；公院可提供裝備讓孕婦阻擋胎兒下照X光，但她拒絕。

該醫護又稱，孕婦昨開刀，產後出現併發症，要入深切治療部，其後照X光發現兩邊肺都花了，尚待今天的新型冠狀病毒測試結果，「估計最少11個婦產科醫生接觸過佢」。醫院消息稱，醫院早已安排她隔離，大部分與她接觸的醫護都有全副保護衣及N95，只有短時間，可能約一小時，有醫護無做足防護下與她接觸。
發燒嬰父親曾接觸確診者 「不想掀恐慌」瞞報

聯合醫院亦傳出懷疑個案，一名新生嬰兒發燒入院，嬰兒父親為廣州醫護，曾於內地接觸武漢肺炎確診個案，但指「因不想造成恐慌」，而隱瞞通報。聯合醫院發言人表示，男嬰已入住隔離病房，正等候新型冠狀病毒測試結果。院方呼籲市民應向醫護人員提供準確資料，以減低臨牀風險。

三胞胎個仆街死咗未？
隔離post話佢死咗，真係好想佢同啲蝗蟲仔一齊死

武漢醫院骨科翻版。累死10幾個醫生

好似未
仲話情況穩定
屌佢老母

各位醫護見到支那人一律要當帶病毒處理

真係畜牲

香港班醫護仲唔罷工只會鼓勵更多支那感染者衝嚟香港，間接促成社區爆發，害死更多人，包括你自己在內

你地係咪想犧牲自己條命去救呢d準備落地獄嘅人渣？

唔喺敢呀嗎，敢都死唔撚去
留名睇佢死

又嚟隱暪，唔通隱瞞咵，嗰啲菌就會唔存在咩

成個婦產科攬炒？ 封關未呀cls

叫支那人填入境申報表其實有咩意思? 支那人是最狡猾的

罷工啦

直接槍決